Прямолинейный однородный проводник, подвешенный на двух гибких проволочках одинаковой длины,
может вращаться вокруг горизонтальной оси (см. рис.). Проводник находится в однородном вертикальном

магнитном поле. Если по проводнику течет ток силой Г, — 5,79 А, проволочки отклоняются от вертикали на
угол ау = 30°.

При какой силе тока Гэ они будут отклоняться на угол @э = 54°?

Масса проволочек пренебрежимо мала.

 
